# 1.1 Considerações Iniciais

Sejam todos bem-vindos. Este é um livro sobre Programação e Desenvolvimento Dirigido por Testes ou TDD (do Inglês, _Test Driven Development_). Na verdade, a ideia é apresentar o TDD e, junto com ele, apresentar um pouco sobre programação em [Python](https://www.python.org), ou seja, a ênfase do livro é em TDD e não em programação. Entretanto, certamente veremos bastante código Python nos capítulos a seguir.

A inspiração para a escrita deste livro é a de termos um material de acesso público para a disciplina de ESBD2 - Programação e Desenvolvimento Dirigido por Testes do curso de MBA em [_Machine Learning in Production_ - MLP](https://iti.ufscar.mba/mlp), oferecido pelo [ITI UFSCar](https://iti.ufscar.mba).

Concebido por [Kent Beck em 2003](https://www.amazon.com.br/Test-Driven-Development-Kent-Beck/dp/0321146530), o TDD se fortaleceu devido aos métodos ágeis, mais especificamente à [eXtreme Programming](https://www.amazon.com.br/gp/product/0201616416/ref=dbs\_a\_def\_rwt\_bibl\_vppi\_i6) (XP). Conforme comentado por [Valente (2020)](https://engsoftmoderna.info) em seu livro Engenharia de Software Moderna, os métodos ágeis se popularizaram e hoje, a grande maioria das empresas, sejam de pequeno ou grande porte, adota métodos ágeis por práticas ágeis, dentre elas o TDD que seria uma das práticas inovadoras presentes no XP.

O restante deste capítulo está organizado da seguinte forma. A Seção 1.2 inicia com a configuração do ambiente para as práticas exploradas neste livro. Em seguida, a Seção 1.3 apresenta os conceitos básicos sobre TDD e um exemplo simples e didático de sua utilização.
